本港增七宗確診個案 一宗可能是本地個案

【Now新聞台】本港多七人確診新型冠狀病毒，累計148宗，其中六人有外遊紀錄，餘下一宗可能是本地個案。衞生防護中心說，現階段難以堵截輸入個案。

七宗確診個案，六宗都有外遊紀錄，當中35歲男患者上月底至本月中，與朋友到日本北海道滑雪，期間去過當地診所，上周三乘國泰CX561由大阪返港，之後發病。

而29歲外籍男患者就歐遊，本月初在德國駕車去奧地利再返回德國，在奧地利時曾經與朋友對談一段時間，當時兩人都沒有戴口罩，而這位朋友已在德國確診，他在德國時亦開始咳嗽。之後乘漢莎航空商務艙，由慕尼黑經法蘭克福返港，入住灣仔灣景國際酒店。

另外兩名確診者是朋友，一同到法國梅里貝勒滑雪，上周五乘國泰CX260從巴黎返港。

一對外籍夫婦亦確診，居於山頂嘉麗園，同樣有外遊紀錄，上月中至到過加拿大多倫多、美國紐約和波士頓，返港後到過港安醫院及養和醫院求醫。

衞生防護中心表示，難以完全堵截輸入個案，呼籲抵港旅客要如實申報健康狀況。

餘下的一宗是32歲男患者，目前在瑪麗醫院留醫。他星期六開始發病，中心暫時列為可能本地個案。

147 - 61女
148 - 58 男
149 - 32 男